【工程JJ】Housing BS CTA

尋日收到電話叫我下星期interview，有無在職/曾經做過嘅巴絲打可以分享下?

做緊cta 好易考入ha

介唔介意講下你interview果時問乜？洗唔洗畫autocad？fresh grad無咩經驗係咪唔會請

interview 我in 3次都唔請

你in得好差咩? 介唔介意講下你咩背景

做過幾個月sub仔 頂唔順壓力大又12K 走去做物管 點知人工又高過地盤 咁又擔心無前途 乜都唔識咯

12k少左啲喎ching，係咪返5日?你讀邊科先，interview果時問你咩，完全答唔到咩?
我尋日去左interview，風火水電都有問，但我得電嘅答到佢(我讀電)，跟住同我講話等兩個禮拜，其實係咪都係無望了

building service engineering HD
問我驗消防，試flow係邊試

12K 長短算高 11K6日都見過出

你答唔到? 諗起佢都有問我消防嘢我唔係幾識答 你果時臨in完啲呀sir有無特別同你講話例如話等幾耐有消息，問你住邊果啲

入到去就2皮幾啦喎，遲啲又易啲考到ws2? 加上sub仔成日要比人屌同埋無償ot，星期六仲要返 我都做到心灰意冷

咁巴打宜加物管做成點，好pay?

萬尾對我呢d垃圾hd仔算好

係

你又知

ys 你又見左?

我禮拜一見 依家返果邊成日收唔到信號 好驚miss咗offer 有冇巴打已經有offer

巴打你做開邊範，幾多年exp.?

巴打你幾時報架，我都有報但未收到interview 喎

但果兩個呀sir好似都幾滿意咁嗎 其他又唔係完全答唔到嘅，消防都答到啲(因為之前果間喺消防公司)，加上我唔係讀bs，真係唔識
btw，呢個post唔係都會請fresh grad架咩?定其實只會請有經驗果啲

2月尾3月頭，好似佢一出post果日定隔左日apply，你呢?

Cta 幾錢人工

我二月尾呀 你見左？

你係報office 定site?

Bs野 2017FG

巴打收貨呢啲冇現場經驗好難識，應該點學好

Cta bs好工黎，如果你唔係考牌做目標

我唔係做水同消防 有冇方法學得識

垃圾CTA
乜都唔識係到扮正職串柒柒，on99問個lamp test 有咩用

利申：曾經有BS TO CTA offer但無要

要識乜先入到

下，正正常常都入到喎。
如果立志做廢青係唔錯既選擇。想做AI 另計

site

師兄你果時CTA IN完幾耐之後先有消息?

想做AI

AI 唔係話考就考，要儲經驗，要識人...平均三十幾歲先考到

大概要幾多年經驗?早兩年識個ai，係出面做左3~4年sub仔AE去考ai都考到(mechanical)

早啲入政府做ws，會唔會有幫助，可以快啲考到ai? 我真係想第日考到ai，甚至更高

做過cta bw.。開心過做graduate engineer. 不過我望唔通前境 quit 左。 入返u做research

巴打主要做咩多，有事冇野學？workload 重？

巴打邊範?我都讀緊pt degree...諗緊會唔會兼顧唔到。 咁你有無後悔揀宜加條路做research?

一個人睇哂成棟樓, manhole,underground pipe,inspection of reinforcement &formwork ,precast facade,鐵模，transfer plate，因為個盤細，基本上我全部都睇過哂。 acow 一星期落一次黎左右
多野學。如果你唔怕醜，咩都問acow或者cow。 我有矇糊都一定會問

building works wow , 得civil渣. housing ws唔會兼顧到。 真係幾忙下。 點解會後悔 學歷其實係增值。

mains好難做

Pyrofxx ?

努力啦 雖然已經過左最佳timing
Cta呢啲純係為ws鋪路 佢都預左你係白紙
放心

我話睇唔清前景既原來就係咁。 冇機會上acow了，可能未來十幾年都係坐住ws1. 趁而家多啲選擇。

bw 唔係mains !? 有formwrok,precast!?
我理解係似asd D minor works order 多。有錯請指教

bw , building works 做new works

mains 同 building works 差好遠wow老友

退休潮留落既位比呢五六年入去既精英同入面啲萬年ws ai食哂咁制

我同盤師兄 26 27歲 上年升acow。 識人好過識字

因為我見job duties 寫 inspection ,defect，repair 果D

可能係坐新樓， 新樓埋尾要執defect

公道啲講 a牛都要孭飛 應該唔係純靠人事既

緊係啦 但係差唔多performance既人 多到由HOUSING 總部 排到去地鐵站啦 HA 1仔多過2仔

唔係話冇料, 升得都有返咁上下

HD/ASSO fg 去考會唔會比人問到口啞啞?

其實cta係咪會經常keep住請人？

有無人知site cta通常問乜

其實都係問收貨concept
你白紙就預左會啞 睇你係咪smart底
Cta係keep住請 因為係合約制既

我見果時個呀sir同我講會keep住請

阿sir叫我多d留意再申請

喺，佢都係咁同我講

果次就收左皮，x利site office？

有無巴打/(絲打)? 上個禮拜in完收到offer啦？ 啱啱收到電話

都會問返你讀過嘅嘢，溫下書就ok

其實我都見到好多人咁講，退休潮果啲位已經比人fill晒。宜加行ws條路係咪好不智?講緊只係做cta，唔係真係考到入去做ws...
加上其實各大部門嘅ws2其實係fresh grad都請?做cta會唔會好蠢 識個同學HD fresh grad都入到

其實bw同bss有咩分別? bw係bss入面其中一範？ 你入返u做research嘅意思唔係做果啲大學staff/lab果啲?

你指嘅acow/ cow 係咪等於bs嘅absi/bsi，助理督察/督察位? 宜加個情況真係咁差，坐ws1坐十幾年? 聽人講以往正常ws2>ws1就3~4年，再上ai就用多3~4年咁 不過我諗ai應該唔定?佢一開位你就可以考啦 當然得唔得係另一回事...

我講緊既係政府, 萬年WS1, 冇人退冇人死 就唔會有位上 而家新一輪既幫辦而家埋哂班 仲邊會有你地份

之前做左陣就考到perm ws2位

師兄做緊宜家HA WS2? 好做嗎

我情願直接上WS2 , mains 真係唔係個個得 起碼我聽我師兄講 我真係唔掂 我一定要柒D公屋閪

之前讀EE一畢業即入ha cta
有野可以問

Ai主要睇面試/學歷

收到offer?

巴打面試答齊？會問咩多

又fake 我真係驚miss咗

可以咁講，宜加等簽約。

如果真嘅，你點? 自貼好無? 你兩個星期先有就代表個個要等兩個星期先有?
btw，可唔可以答我一個開post問返大陸邊到叫雞好嘅又係咩人

晏就差唔多兩點收到電話，信不信由你。

升降機,消防

咁巴打你宜加點，入返政府做ws啦?

邊有咁快呀。 secondment要上名 當年我in完。 到打黎通知你 要一個月 過完第一關。先填HA既form.

已經係1仔
BTW唔想做AI,好撚多野搞

你都係bs? 做左幾耐先上到1仔 但係上到嘅話ai人工多好多喎 巴打介唔介意留tg傾？

2年幾已經升左,已經係表現一般個班來

升左工作量有無多到

2x歲a仔 here

CTA>WS2就多左
WS2同WS1一樣

希望我30歲前都做到a仔啦

其實cta有咩搞，幫呀sir手收貨影相搞文件?
咁幾好呀，升到max pt.16已經有3萬，多唔多ot?

個個盤唔同 bs同bw又唔同

其實睇你呀sir
我要comment又要搞月事

呀sir係new work定mains

mains la
new work 廿幾歲先升到a

升ai 多野做到傻 入政府都係想hea下姐

想hea就唔係簡呢條路喇
簡to果邊喇簡得呢邊都係貪機會多 穩定得黎人工又唔差架姐

Main ai好做過new work喎
聽同事講

各有各難處
2邊都做過
通常都覺得對家好做
客觀睇就main 番工方便d 衛生環境好d 無咁危險law

2x 歲 a 仔 已經估到邊個dmo

大把2x歲
計過唔會自爆先講

Tms個邊超多2x歲做到Acw 慢慢估

依個真

detail講埋2幾就爆左1半
所以先2x就算

個位師兄好似係bs 個邊
唔係好多2x a 仔

小弟都想3字前入做到a仔

bs都大把la

計埋今年內升既24至29都有

大把啦 30之前做唔到會人笑

wow, 24歲 做到ai 咁勁,有冇可能啊。

推撚哂d人入housing 變下個4大

3年經驗有得in啦 20讀完個hd/asso做3年就升有咩問題

唔係我先la
唔知佢咩料la~

做ai 唔洗degree 咩？

搭單講下 依家個個Dep 新入職perm既ws2個個都係二十頭 21都大撚把

我都有朋友22入左去

玩9我？ 睇下佢個學歷要求啦 ai/Acw咪又係19 tech位 洗鬼degree

Main 可能困身d
聽講有ai 放工後
收call 落邨

講就講唔洗
不過我識後生升到既8成以上都有
讀唔讀就自己決定la

大停電 食水污污果d其實零晨都應該要即刻仆落去
睇你個人做法

Housing好多後生頂爛市讀degree 其他dep a有冇1成有degree都成問題

係 我見emsd 個班ai 好多都係喳住dip, high dip. 但見ha ai 就好多有degree. 好奇怪

師兄 想問下 如果街外人考ai 係咪好難
同埋 幾時再出post 請ai, 今年會唔會開post?

係4大 都要差唔多4張野先考到ai

原本覺得ha ws狗也不屌 依家係第2個dep先真係狗也不屌

師兄識波！

係, 有學歷分數高好多 ..... 如果唔係點砌底D老屎忽, 同一個學歷仲要有分級數 讀CIVIL > URBAN 我做CTA果時 我聽升A個師兄講, 而家入去做太遲啦.... 而家入去做 真係萬年WS

師兄你轉左去emsd ws?
workload 係咪細左？

親生仔仲多過間中學 你點考入黎呀 尖子咪入到黎囉 普通小小都BYE BYE 啦

幾時答唔到 不過一般就2年後

依家個個未perm就諗做ai

等perm左就太遲喇……

而家唔係1仔都已經太遲

宜家咁多後生ws 同 ai , 咁遲下咪愈黎愈少開post 請人 同 難升

等佢地退休未開law

預一見到40年後大水

你日日祈禱D CTO生癌,撞車 應該好快到你

水尾啦

想行ws條路真係咪揀4大 伏到仆街 仲要係到做夠5年先比考

而家去做iow， 去in hoursing iow 玩椿

New ai做到仆街
但ws超正

識幾個都係字perm升左ai

要重新試用3年
利申:見過

Cta轉正ws仲要減人工

未perm

下 我見人地係跟返POINT

咁可能識我
不過我唔會自爆

識兩個都減左
例子:A做左2年cta=point11轉ws變返point9

點解唔直接上1仔

要入職做2先可以升做1嫁

下 明明睇住人由掛cta 變掛 ws1 講埋盤名 安達臣。繼續係地盤返工。只為轉左tittle

下 明明睇住人由掛cta 變掛 ws1 講埋盤名 安達臣。繼續係地盤返工。只為係轉左tittle

我講m記

地盤CTA 變ws1似係講緊Bw果邊...

3大+msc 去in absi都不足為奇

有d街外人考到ai 做幾個月就無做
一黎已經減人工入黎
再者帶住個老鬼ws嘔血都似

ai真係無出面諗到咁好做
其實都幾大壓力

出面做左3年 升做E2 連bonus 都無咁多
而且出面又黎炒人？
你會點睇？

唔知呢度咁多mains bro

我見果啲bsi. 好惡。 反而s/cow好似爸爸咁

有幾多個3年經驗就考到ai仔
10年經驗考唔到既都大有人在

呢啲狗工都口知點解會有人要

做好呢份工先啦 大把人實力夠都未升到
讀下COP，落下手做，跟足啲T&C 啦

其實4大都有機
因為呢2年好多i都係千年ai
大部份ai過4張
所以都唔洗做千年ws既
不過遲入一定冇著數
同埋唔多ha 快

算啦 雖然4大今水考ai易左 兩個揀一個升咁濟 但過左呢水就冇 就繼續做萬年ws

上個board 好似都係老屎忽board

入4大 悔終生

無知一問 其實4大姐係咩

D老屎忽又係近兩三年升一仔個堆

明明講緊 BS
D人亂入講埋BW

h_d
d_d
c__d
l____d

諗起之前上ecc briefing 見到d ws好多都滿頭白髮 又奇奇怪怪咁 都知冇乜前途

XYX ？
XSX ？
XEDX ？
第4個唔知咩黎

HYD
WSD
DSD
CEED

屌，咪撚戇鳩啦！

BW梗係最惡啦
Btw 出番去啦 建築佬

BS 人
其實做WS2 話就話做皇家佬姐
實際只不過係一個文員加不停影相既阿sir

有冇師兄解釋下d術語 做緊CTA都唔知你地講緊咩 知咩叫Ai ws1 ws2但咩係 3大,main, new work同perm
利申 bs

Sir？ 好聲先叫阿sir 咋，sir
至少BSE 呢啲Professorial Grade 先有資料叫阿sir
你什麼都不是呀，WS 仔

依個真 ws個職位低微到 人地笑9你先sir前sir後

有d見你後生 都會唔比面你叫你𡃁仔

呢樣真，抬高你黎掩飾自己大判做得有幾閪。
Sir～～～～～～唔該幫幫手

所有ws既post都一定會有d 4大既人亂入係到屌哂鬼 各位fg Ive/asso仔 做人做狗自己諗

前4大人都入黎屌

ws呢d位 以前邊有咁高學歷
依家大部分degree，master都有

前4大
但我就冇屌鬼 都做得幾開心
依家轉左第個department
為左高人工真係好撚柒悶做d野 又多野做

Bd 定housing ar ching

識個師兄hyd 佢話以前好養生

HyD mains 同HSR 搵埋搵埋都唔知夠唔夠買補品

食屎好過做呢份工

佢話唔係聞毒氣架

成功被4大廢青騎劫

未做CTA真係唔建議做
17年嗰水好多CTA都入唔到
連waiting都無
CTA已經無入硬呢種玩法

17年咁後,大把人排先過你
識個16年入on99生勾勾都入到

考唔考到好多因素既

打毒針

有人考4次先考到

試過有人見咩都識答
但都係衰左

睇cto 對你印象

合眼緣都佔好多分

細佬就係例子之一
咩都唔識反而請

師兄依家WS

No，我係咩都識果個

CTA都好吹奏
有傳CTA會慢慢Cut，嚟緊請果啲打算用完即棄
已經冇再當CTA係自己人，所以上面位巴打先會話而家CTA唔會易啲考WS，已經冇左呢枝歌仔唱

而家出面保養搶人，唔介意辛苦咪出去做囉
保養鐵飯碗，好少炒人，多數係伙計炒公司

利申: 狗鐵外判保養仔

In成點 有冇消息

簽左約啦，等緊開工啦

咁始終佢人工福利對無乜經驗/ fg嚟講係幾好嘅 望就望學到嘢，識到啲呀sir同埋最後真係考得返ws

仲請唔請人 係咪已經冇機會

我啲IVE同學都叫我做CTA考WS

佢地已經入晒職上晒岸

利申: 想做人唔想做狗，BS底

而家想入會唔會遲得濟

我3月果時in，個呀sir同我講話會keep住請人囉，但實則我就唔知請到幾時/仲請唔請人啦。你啲同學係cta?還是已經做緊ws2/1? 點解你唔直接問佢地嘅
btw，我都係做左半年bs sub仔，成日ot又無補水，覺得似做狗先轉

我見啲師兄講就話遲囉。。。我自己覺得有心唔怕遲嘅，同埋都洗濕左個頭，人工又唔係差，起碼ot有錢先

New works CTA？

應該喺? 唔係maintenance lor New works係咪姐係好似m巾咁，用完即棄，完約就兜走

做緊ctas 大把cta都有得續 表現麻麻都有
話唔續既聽邊個講

真架，咁就好 不過有啲驚未過試用就比人兜走，始終無乜經驗

見過保養CTA無得續

咁肯定有 只不過冇佢講到咁誇

做cta 就算考唔到housing
可以試下in emsd/水記⋯
佢地都知道cta係咩位⋯

EMSD難啲
人地BS本身都有類似既contract post

cta 人工有幾多？

其實啲師兄講四大係邊四大 最好做唔係邊個/邊啲department?

你指emsd都有類似cta咁，用contract請嘅post?

ASD有
Emsd 唔清楚啦

Emsd請自己學徒多

有無之前interview過嘅巴打有消息

in完，一半識一半唔識 唔知得唔得

2星期

介唔介意講幾時in?係咪喺南昌in

上星期，唔係

有消息了 真係好快

請左？ 幾時返工？

我下個月尾返

政府加人工 cta 有冇份
同埋隔幾耐先跳一次point

1年1次

你未入職都知嘅

恭喜晒，照比pt9你? 知返邊個site未